90年代至00年代中銀行存款年利率有幾多？

成日聽d阿叔阿伯講果個年代賺錢放銀行就發達
究竟果陣存款年利率有幾多？

12%

好誇張
呢個升幅已經可以比人讚係投資高手

我第一個戶口係95年開
當年將兩千幾蚊利是錢擺落去
活期半年都有雙位數利息, 十幾蚊左右
97金融風暴之後就近乎零息

80年代我老豆都叫我儲錢入銀行
大約每年有10%

依家左炒右炒，每年唔見10%

我記得當年我開咗個唔知乜嘢户口有張 debit card 嘅，個户口要收年費，我放幾萬蚊入去，一個月嘅利息已經夠俾年費

嗰陣銀行好似蝕住做咁

假設銀行咁穩陣都有10厘息
你再諗下其他投資機會
香港當時可能真係遍地黃金

供樓1x%而家都話買唔起樓咁以前啲人點算

講98年之前

當年買樓係供2萬，你搵2萬佢都借
因為：
1）樓價升得快，又無SSD，供唔起賣樓好易
2）人工都升得快，90年-96年人工每年10%咁加

當然去到98年咪咁多人收檔囉

銀行高息代表購買力貶值快

物價一定升得勁快

以前未資訊流通好多暴利行業，d中間商食好大差價。

HKMA 有 statistic:

03年full pay都係50萬

有L用咩，年年通脹率10%20%
4、5年入面d嘢加咗1倍

呢到既平均年齡究竟有冇40歲 點解咁多人可以90年代自己開戶口

嘩屌 1980年16厘

不過就算計埋息口
而家年輕一代既工資中位數 vs 上車盤價錢
都係呢代買樓難好多

淪陷個年出世